求教:在職人士part time讀書

請各位指點迷津...

想問有啲咩科目容易入又啱part time 讀而且比較專業同有認受性？又或者大家有冇咩其他建議？

利申:
8年mkt經驗 但工作暫時停滯不前...
有ou business degree冇hon,
覺得香港市場同經濟前景差但唔諗住離港發展, 想讀多個master/degree 做保障,
對IT, 工程, 醫學相關都有興趣
工作有時做mkt數據分析, 同識得基礎coding

master of art in philosophy

Lm

無hon degree好似冇得駁Master？

journalism

讀engine = 玩鳩自己
半工讀engine更加係推自己落火坑
平時已經做到狗咁，重返去計數溫書，碰到killer tutor更加死
加上香港冇工程

利伸 響火坑覆緊你

Thx, 都預會好難入到啲好高認受性嘅學府

似假膠

但係政府而家係咁硬推啲工程出黎喎，例如明日大嶼

我都覺

笑左啦，e家經濟唔好，工程都仲有咁多job，香港點會冇工程
工程係香港不死鳥行業

我嘅人生就係咁假膠，我都唔想

中勁多keyword，仲多過張六常嗰啲文

不過要做工程師應該要由HD讀起，讀好多年

樓主唔洗聽佢地講，佢地班友仔唱衰工程比我踢爆左，之後仲屈我係打手
事實你都見政府定期都會推d基建出黎，黎緊又有明日大嶼
話工程前景唔好，係唔想你分一杯羹姐
不過有一點佢岩嘅，始終工程要計數，如果樓主有數底同phy底係會好辛苦

數底唔好咪入工程 但見你話識少少coding 有冇唸過向BA方向發展？

讀data science? 讀醫護就變左完全轉行好徙時間

IT純coding驚你頂唔順

識啲朋友做幾年charter 左就好好搵，math同phy我唔怕但我諗如果要重新讀過到charter 為止應該要8年以上... 🙈

工程不嬲好景 但堅難讀
難度十星星
d數on99

你數有讀微積分？

Data science 有諗過，不過驚要IT底唔收，IT純coding其實都ok，夠專業

大學冇讀過數但中學時期純數都幾高分

半工讀 civil留名

中學有...

拎咩級

咁就唔驚

係，見香港啲工程就算疫情都好多job做緊，最緊要政府繼續出job

我都係火坑入邊睇緊依個Po

不過問題係重讀真係要好多年...

咁你應付到唔使擔心 工程IT都揀得 呢兩個應該都有hd可以半工讀 不過都要睇你興趣想邊行發展...

信政府
下一句係咩呀

IC... 即係其實都要HD讀起，都明始終商科難轉其他

要讀成四年喎

送錢俾教育機構

係電腦 programming 面前，工程d難度不值一提

但你做過marketing 感覺上同IT近過工程

鬼叫你一開始唔讀工程咩
不過冇所謂慢慢讀囉
到時你雙學士咪又叻過其他人

it寫code唔關中學事啦 勁考邏輯

你識數學就唔驚啦

Yes IT唔一定要數底好 但logic要好 我唔知以前啲pure maths考計數定prove多 但佢數叻logic應該都唔差掛

我都覺，IT一定係全球大趨勢都好有potential ，不過扒其他文見到話香港好難同大陸印度競爭

計數有數字睇下有符號睇下
寫code自己創作

去加拿大讀master順便移埋民啦
我呢3年都pt讀左個文科degree黎緊去澳洲讀it

冇hon？？

印度佬it數學都好勁

Yes

1) 工作停滯不前嘅原因係咩？
2) 你打算讀完書轉行定係繼續做相關工作？
3) “容易入又啱part time 讀而且比較專業同有認受性” 依個諗法有d脫離現實

文科degree可以駁到過去澳洲讀IT?

插問，我本身自學識少少 Python, 有睇下書
有興趣學BA, Data Analysis, 但呢d要唔要數學好同IT code 底呢 ?

master比錢就收

1) 英文麻麻，ielts得6. 5, mkt好重視語文能力同presentation, 另外際遇差亦係問題，好似而家呢間公司咁雖然大公司黎但就完全冇career path可言, 如果有個專門啲嘅技能應該會轉行
3)都明白，所以希望實用為主，讀完幫到自己career

樓主有degree直接過外國讀master係冇問題呀 但冇hon我唔知人地收唔收 因為正常都2nd.....

我依家take緊個online data science課程，只可以講，數學好撚重要machine learning根本就係數學/統計學黎

你揀左machine learning梗係啦
IT都有好多範

咁大勇氣加油

高分但要入ou我唔高分都入shitty啦

咁你可麼以俾份marketing intern 我返？

得呢科高

咁你又揀marketing俾人水左入去？

細個天真地以為讀商科好好搵，香港好多機會遍地黃金。我嗰陣時啲同學都好少入工程系嗰啲，覺得做工程冇乜前途，諗返轉頭都唔知點解會咁諗

MBA

如果起下手機app就唔駛咁多數底嘅，唔駛做backend/os development 通常都唔駛數學好勁，但logic同普通data structure都要識啦

認真，cpe/ llb, 或uol llb

我而家讀緊asso business 都發覺唔對路諗住rejupas 求其入ou it 算

如果要你想做最好搵agency工唔好做in house 除非大公司

讀nursing 洗底做護士
啱d 廢人

你幫我搵啦師兄 ：(

我自己都想搵過第二份

我都後悔讀business

仲有1年半就畢業，前路茫茫 ：((((((((((((((((

讀law? 可唔可以講多少少？

Nursing 好似都要讀4~5年仲要實習

移民走佬用

想知你當初ou fg 易唔易揾工

實請喎

MSc Business Information Systems (Stream A - applicants with non-IT backgrounds)

你睇下it讀咩先啦 自己睇下c++果d有冇興趣先

睇過都有
反正我對business 一定冇興趣，完全唔想上堂

你連degree都唔係engine，想8年後charter會唔會太高估自己

易但係係閪工，細個唔識分見有人請就做，開壞左個頭

所以真係時間太長，好難重頭黎過，好現實嘅問題

好耐😂實習完應該都冇我而家人工，不過之後升得快

對該科目有興趣同你讀唔讀得掂係無關係
以前個同學又係BA出身然後話對工程有興趣走黎讀pt工程
頂咗3年最後收咗皮

好似唔錯

搵啲應用到你經驗既範疇，你又識coding，可能諗下data science之類，IT呢個方向應該最易

傳統工程以你既background加年齡係此路不通，唔好聽風間果條出晒名既玩膠友9up

Thz! 如果要重新黎過又要用咁多年我應該都唔會考慮

中學嗰啲邊算係calculus

讀完咪就可以連升幾級人工fatfat

做保險啦女就

商科係好搵，但有料嘅人太多好易比下去

起薪都3萬喎, 絲打幾有大志

詳細希望? 想學一d關於數據分拆，分析的野。
但我都係識Pandas少少

可以share 你個course 資料嗎? 想睇下咩黎